const t="Din.B 25",n="bangla-2nd",o=[{number:1,question:"$'\\text{সাধারণ}-\\text{বিশেষ্য}' \\text{নামে পরিচিত কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{নাম}-\\text{বিশেষ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{জাতি}-\\text{বিশেষ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বস্তু}-\\text{বিশেষ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক্রিয়া}-\\text{বিশেষ্য}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$'\\text{আরবি}' \\text{ভাষার শব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{নামাজ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রোজা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{দোজখ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{জাকাত}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$'\\text{ঠোঁটকাটা}' \\text{বাগধারা সমার্থক কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কানকাটা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চশমখোর}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কাঠখোট্টা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বর্ণচোরা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:4,question:"$'\\text{বাতাস}' \\text{শব্দের প্রতিশব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{চপলা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উদক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পাথার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অনিল}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:5,question:"$\\text{নিত্য}'\\text{নরবাচক}' \\text{শব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{গুরু}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{শিক্ষক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কৃতদার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিজয়ী}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:6,question:"$'\\text{নিমরাজি}' \\text{শব্দের}'\\text{নিম}' \\text{উপসর্গটি কী অর্থে ব্যবহৃত হয়েছে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{প্রায়}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অভাব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অর্ধেক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সামান্য}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$'\\text{গবাক্ষ}' \\text{শব্দের দ্বারা}'\\text{জানালা}' \\text{বোঝালে অর্থের কোনটি ঘটে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{অর্থবদল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অর্থের উন্নতি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অর্থসংকোচ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অর্থপ্রসার}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:8,question:"$'\\text{বাগধারা}' \\text{ব্যাকরণের কোন অংশের আলোচ্য বিষয়}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ধ্বনিতত্ত্ব}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রূপতত্ত্ব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বাক্যতত্ত্ব}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অর্থতত্ত্ব}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$'\\text{খুব ভালো খবর}' \\text{বাক্যে}'\\text{খুব}' \\text{কোন বিশেষণ}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{গুণবাচক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অবস্থাবাচক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাববাচক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পরিমাণবাচক}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:10,question:"$\\text{বিশেষ্য}, \\text{বিশেষণ বা ধ্বন্যাত্মক শব্দের শেষে}-\\text{আ বা}-\\text{আনো প্রত্যয় যুক্ত হয়ে যে ক্রিয়া গঠিত হয়}, \\text{তাকে কী বলে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সরল ক্রিয়া}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রযোজক ক্রিয়া}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নামক্রিয়া}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{যোগিক ক্রিয়া}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:11,question:"$\\text{বিধেয় ক্রিয়ার বিশেষ্য অংশকে কী বলে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{পূরক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রসারক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লগ্নক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{উদ্দেশ্য}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{লগ্নক কয় ধরনের}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{দুই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{পরস্পর নির্ভরশীল দুটি সর্বনামকে কোন সর্বনাম বলে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সাপেক্ষ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পারস্পরিক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নির্দেশক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অনির্দিষ্ট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:14,question:"$\\text{ফুলের গন্ধে ঘুম আসে না}। \\text{বাক্যে}'\\text{ফুলের}' \\text{কোন কারক}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কর্ম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অপাদান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অধিকরণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্বন্ধ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:"$\\text{গঠনগত দিক থেকে বাক্য কত প্রকার}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{দুই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{বাগযন্ত্রের মধ্যে সবচেয়ে সচল ও সক্রিয় প্রত্যঙ্গ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ওষ্ঠ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তালু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{দন্ত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{জিভ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:17,question:"$\\text{এত পড়লাম}, \\text{কিন্তু পরীক্ষায় ভালো করতে পারলাম না}। \\text{বাক্যে}'\\text{কিন্তু}' \\text{কোন ধরনের যোজক}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{সাধারণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিরোধ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কারণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সাপেক্ষ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$\\text{বাংলায় মৌলিক ধ্বনি কয়টি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{৭টি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩০টি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৩৭টি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫০টি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:19,question:"$'\\text{ক্রিয়াজাত}' \\text{অনুসর্গের প্রয়োগ ঘটেছে কোন বাক্যে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{এমন কাজ তোমার দ্বারা হবে না}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মন দিয়ে লেখাপড়া করা দরকার}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মাথার উপরে নীল আকাশ}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আজ বাংলাদেশ বনাম ভারতের খেলা}।$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:20,question:"$\\text{প্রাণী বা বস্তুর নামকে বহুবচন করতে কোন লগ্নক ব্যবহৃত হয়}?Din.$",image:null,optionA:"$-\\text{সব}$",optionA_img:null,optionB:"$-\\text{দের}$",optionB_img:null,optionC:"$-\\text{গুলো}$",optionC_img:null,optionD:"$-\\text{বর্গ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$'\\text{অনুকার দ্বিত্ব}’ \\text{কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ঝম ঝম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{খক খক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টস টস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ঝিলমিল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:22,question:"$'\\text{নৈপুণ্য}' \\text{অর্থে প্রত্যয়জাত শব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{বাহাদুরি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডাক্তারি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মেটে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নেয়ে}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:23,question:"$\\text{মাতৃভাষী মোট জনসংখ্যার ভিত্তিতে বাংলা পৃথিবীর কততম বৃহত্তম ভাষা}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{চতুর্থ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পঞ্চম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ষষ্ঠ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সপ্তম}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:24,question:"$'\\text{ভীরু}' \\text{শব্দের বিপরীত শব্দ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{নির্ভীক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সাহসী}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{জাগ্রত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রবল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$'\\text{কর্মবাচ্যের}' \\text{উদাহরণ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{শরতে শিউলি ফোটে}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এবার বাঁশিটি বাজানো হোক}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চিঠিটা পড়া হয়েছে}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আমার যাওয়া হলো না}।$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:26,question:"$'\\text{পদাণু ক্রিয়াবিশেষণ}' \\text{রয়েছে কোন বাক্যে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{মরি তো মরব}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সে এখন যাবে না}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{যথাসময়ে সে হাজির হয়}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টিপটিপ বৃষ্টি পড়ছে}।$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:27,question:"$\\text{নিপাতনে সিদ্ধ স্বরসন্ধি কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{গবাক্ষ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{একাদশ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বৃহস্পতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গোষ্পদ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:28,question:"$\\text{একই ধরনের বর্গকে পাশাপাশি সাজাতে কোন যতিচিহ্ন বসে}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কমা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সেমিকোলন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হাইফেন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কোলন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:29,question:"$\\text{মধ্যপদলোপী কর্মধারয় সমাসের উদাহরণ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{কাজলকালো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিজয় পতাকা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সিংহপুরুষ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বউভাত}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:30,question:"$'\\text{পার্শ্বিক}' \\text{ব্যঞ্জনধ্বনির উদাহরণ কোনটি}?Din.$",image:null,optionA:"$\\text{ল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{র}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ঢ়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হ}$",optionD_img:null,answer:"A"}],i={board:t,subject:n,questions:o};export{t as board,i as default,o as questions,n as subject};
